沈旭暉踩港獨: 香港能違背中國利益的可能性是零

Source:

3月4日：
香港能違背中國利益的可能性是零

國際關係專家up左幾個過去失敗/未成功嘅例子，不外乎叫人唔好ff，自決係偽命題，你獨立嘅機會係零！
唔知美國點睇呢？

人大釋法符合憲法 黑警姦殺符合警例？

————精神分裂線-—————
我地睇返暉暉點樣推功能組別

沈旭暉：先贏功能組別，贏選委，再選黃絲特首，香港就贏

2月24日：北京有50%可能性對黃絲特首妥協

一早知啦
佢早幾年條line已經係咁
事實上可能性極低哩一點冇錯

Lm等通街都係處入黎護主

真快手

從國際關係現實主義角度

冇乜好護
因為你連攻擊都稱唔上

但美國而家取態唔係都係叫支那尊重番一國兩制?
咁算唔算其實美國都覺得香港獨立未係時候?

中美開戰
中國內戰

今次駁唔到了，如果想玩選舉班人説服唔到打選戰點幫到獨撚，就唔好再expect會有政治同盟既可能，佢咁講同割蓆其實冇乜分別

你面皮幾呎厚小弟一早放棄同你討論

佢係指出一個事實判斷
你可以不同意
但佢（可能）判斷錯一個事實如何構成‘割蓆’？

你去買六合彩
我同你講頭奬機會接近零
咁就叫同你割蓆？

佢好似不嬲都避談港獨，好正常
如果夠guts咪試吓問民記會唔會做份問卷睇下支持港獨嘅%佔幾多
我諗大部分人都會話自己係香港人，但又唔敢承受獨立帶來嘅問題

有個好大問題係香港人好多都唔想獨立
或者個大部份人要等到一個好黃既人做特首先知獨立既重要性

啫係獨派版白兵

係時候出動萬能key
未試過又點知唔得
why not both
任何方法都要試

人地現實角度分析姐
啱唔啱聽又另一回事

無謂踩人一腳 話咩不負責任
好多人相信並且付出好大代價 佢一句不負責任帶過？
國際關係預測唔到黑天鵝事件佢都唔係支那問題專家嚟（係就唔會前幾年吹奏大灣區
大家都係摸索緊 冇理由當任何一個人係權威

最近嗰次好似13%

你當佢田北俊,曾俊華嗰派就差唔多

現實主義嘅角度係官員都想受賄，係警察都會濫權，係人都想人地幫自己爭取，自己做freerider
現實係咁黑暗㗎啦
咁不如乜都唔好做，咪即係失敗主義

大灣暉

邊樣講錯?

佢可以避談 政治嘢就係有啲做得唔講得 大家有各自位置
佢依啲說話喺我睇嚟就係逾越咗果個默契嘅界線

知唔得所以特登衰出黎比 大家睇

佢冇用接近喎，直接話可能性係零

又想兜啦

呢層就一定
支那唔爆香港點獨
一定要支那分裂香港先有機

靚spin

總之人哋講緊現實出嚟
等大家可以腳踏實地諗對策
就要屌鳩佢放負
最好大家繼續浪漫化抗爭

Block柒你先

佢一路都係提外國搵地方建立新香港

係零啊

咁係零囉，咁點
佢覺得冇可能 = 同本土派割蓆？

唔想承認，但好難反駁係現實上香港沒軍隊，而且有黑警對抗，係沒咩可能，其他國家都要軍人，軍隊倒戈先有機會。唯一機會係其他國家派軍隊，但要香港有更嚴重人道危機先得。

警方恫嚇被告「會搞佢女朋友 」，警方威脅被告「其他人都打得好慘」，要求見律師被拒，警方與被告夾招認口供

做實事嘅手足俾佢唔踩法唔知點諗

咁唔係只會更多人覺得「而家咪幾好，獨咩立呀」

唔係民記，香港民意研究所就見到

咁佢依家係避談港獨咩？
依家係岀篇文屌港獨係傻仔ff喎

獨立思考 thx

大家都係最大公因數先會係一齊啫
獨派如果真係想搞獨，不如做暗獨，做左先

邊一句屌？
想玩紅衛兵上綱上線批鬥？
啱呀一日一個好快屌哂所有帶頭做野既人

講真無人會覺得會容易獨立到
只不過獨立係唯一出路

其實原文起碼兩年前，大把人由泛民轉本土，佢嘅想法有冇轉得佢先知

佢永遠都講其他細國家獨立到係因為個啲周邊金主國家用黎洗錢先有獨立嘅條件
我估佢imply緊香港獨立都係比中國洗錢用先會獨立到
其他狀況下根本好難實行
但佢又唔會就呢方面表達立場, 之後佢就會spin去講香港民族主義嘅points

佢唔係踩做實事嘅手足，而係踩嗰班無做實事但又吹捧港獨嘅人
佢就係唔想再見到有手足為咗港獨呢個目標飛蛾撲火，明唔明？

Ok佢哩次係講零

FYI佢早幾年已經咁講

沈旭暉又估計，未來本土派思潮只會繼續壯大，成為一代人的主流；另一方面，中國民族主義則在未來十年會轉強。他直言港獨的可能性「無限接近零」，但相信本土派亦明白這點，只是由於認為港獨運動就算無法達到目的，亦可以有想像之外的效果，才會推動港獨繼續發展。因此，人們無必要搬出博弈論等教條，說港獨不可行。

美國要做支那生意都唔會希望香港獨立

好老實
係支那無收皮嘅情況下獨立，上台嘅必然係仇中政府，但咁樣就等於被一個敵對國家360包圍，以現實主義嘅角度人性本惡一個咁樣嘅國家只會面臨無止盡嘅戰爭威脅，因為你無辦法制衡到兩國嘅權力去生存

假設有個黃特首，我先退一萬步支共俾佢做
你覺得佢真係可以自己話事?支那唔批，之後再搵少數派搞哩搞路
可能要有哩個現實，香港人先會知道獨立既重要性

現實上區議會就話到俾你聽，支/港共就係咁無恥，你贏左都諗辦法扼殺你

連登老豆所羅門一早講左

睇番杜汶澤果集我覺得佢避囉，問左佢3次都答其他野，今次唔知啦

兩年前？有冇source ？

agger

笑撚死 選黃絲特首個機會咪又係零 最慘係真係有人信佢講

其實咩叫違背中國利益

佢一開始就咁講

呢個成兩年嘅文章
唔係冇參考價值
但連登經常有人攞番大灣輝嚟講
佢係好明顯中立轉黃 （佢而家PRESENT 出嚟係黃， 你可以質疑佢係咪偽黃）
我只係想講
兩年前冇人會估倒上年同今年發生嘅事
世界一直在變
每個人嘅諗法同立場都會變 （包括自己）
兩年前踩港獨又點？
而家又會唔會多番少少可能？

只係想問一句：樓主開呢個Post 嘅目的係乜嘢？

到時分唔到邊一面先係熱狗

Btw 原文係兩年前岀，樓主特登標個擺上新網既日期係想點

大灣暉真係出少句聲啦
媽好柒呀

2018年

做乜攞番2018年4月9日的文章出來?

16年
又指港獨的可能性接近零，但仍有推行價值，因會得到意想不到的回報

所以我都好好奇點解主動拎出黎講，係答嘅使乜上杜汶澤度但又避黎避去

真國(際關係)屍

黑色五毛警告
對家正在出動國家機器不斷分化唔同程度嘅黃絲
要記住我地冇分化嘅本錢

哩個係佢個blog

齋聽佢今期啲言論，佢可以話又係永遠介定唔到黃藍嘅人，你問佢係咪要真普選，佢未必係，你問佢係咪支持政府中共，好明顯今次唔係，佢要嘅係比較abstract 嘅野。

無錯喎
邊有踩

選黃絲特首 機會 = 1%
港獨=0%

認清事實

事實係港獨係難喎
又想分化？

2018年4月9日.
做乜攞番舊文出來?

哈 又轉軚

唔止佢好多人都唔肯面對現實啦，成日話咩點解唔制度內外一齊做，無視左不同陣營立場，目的有本質上既分別。

我理得佢有幾大可能性，總之香港獨立一定要擺入香港前途自決嘅其中一個選項。 就算最後公投輸都好，我亦叫做投過。

當然，最後係點我都會尊重，any thing but not支那

兩年前咖

班分化撚趕住出黎割
直接blk唔洗煩

信報財經新聞，2018年4月9日？？？？？

講真人地學術咁睇嘅話其實好正常有咁嘅結論

條友仲要唔係沈旭輝黎

有D人可能覺得我地冇睇過沈旭暉在721之後果D文?

樓主中伏？

白兵班fans近排好活躍

黃絲特首機會係1%個數邊到黎？特首宣誓效忠既係中華人民共和國唔係香港人。

借位

全世界再推一次

唔係你想唔想試，而係外國想唔想你試
唔想既就變成香港單挑中共，贏既機會真係0

fake news

50%妥協
十二碼，一係中一係唔中

又未至於fake 嘅，舊聞黎

難道唔打選戰要會到獨派？

我諗有一點可以肯定既係，立法會如果係由保皇狗當政（即主權移交至今），對獨派係百害而無一利。

唔打選戰會令到保皇黨當選機會增加，而出現對獨派不利的結果。

歡迎提供不協助選戰對獨派有利的論述。謝謝。

樓主心照咩料啦

樓主pin pin好喎

條友簡介一樣，又叫 Simon
擺明想扼人
所有文都係七日前 po

樓主係中伏定點？

keep going啦，唔跌過唔知痛

中又要馬兒好又要馬兒不吃草就係呢隻

下 有不同意見好正常啦，你唔同意咪拎啲觀點大家討論下，同你相同立場既人都唔一定要所以觀點一模一樣，就算幾支持港獨都唔代表可能性唔係零，你咁樣指控人地根本邏輯就唔岩，你呢啲叫做斷章取義呀手足，你真係唔同意入面啲內容咪拎出黎逐點擊破做個好好既學術討論，一黎就話人踩呢樣個樣，虛心啲啦

利申：100%支持港獨，香港獨立唯一出路，但好同意香港獨立到既機會係好低

佢自己回自己帶，我點知

中伏好心就pin返啦

不嬲都好撚憎沈旭暉

點分析出有1%？

巴打，但而家黎睇可能性係零其實某程度上係零架喎，要面對現實架，我地點樣扭轉呢個局面先係重點喎

我建議你report你自己囉
過期新聞扮新

係選到黃特首之前都會係同路人
起碼好過好多泛民撚樣
不過其實佢都冇講錯
佢只係客觀話現實角度黎睇可能性極低
唔代表佢反對港獨

你 logic 有問題
我睇唔到有邊句同 '割蓆' 有關係

佢自己回自己帶，唔係我專登貼old news

會唔會有人搬文過去，唔係佢本人

簡單黎就係, 中國寧願炸左香港都唔會比你獨立, 呢個係現實
前題係支共未倒台

仆街中伏.jpg

白兵覺得選舉無用就咩都唔做，支持白兵就分化，熱狗？
沈博認為港獨無用就高質合理，支持者沈溥就真抗爭者？

事實上係一定要無視，因為我地冇贏嘅本錢

我知啦，佢搬啲舊文去新平台，vocus

sorry for 有啲急躁

中伏，篇文18年岀
個page係回帶西唔係暉暉本人

我炒咗車，呢篇野佢18年岀冇咩問題
不過如果佢今個月岀咁就同白兵屌選立會冇分別，我信佢唔係啲咁蠢既人

屌真㗎喎

你冇中伏，應該真係佢黎，不過下次最好 double check 先開 post

係本人，睇自介

啲分化吹風撚又出黎做野

當極低囉
0.1%都得架

有軍隊又點 你700萬人當軍都唔夠解放軍打架啦

咁你不如話大家都係中國人，不用分那麼細

中國唔倒台都幾難獨立
最多都係攬炒

黄絲特首：1%
港獨： 0.1%
我唔覺得任何人有資格去否定其可能性嘅，話唔定肺炎爆撚左鄰國，到時香港擁美國自立都出奇 ,9up

唔通佢而家同你講港獨可行咩

回力鏢接實

我期待緊如果民主派係立法會過半而又無嘢改變到嘅時候
香港人仲會做咩

冇香港人支持 叫美國佬無啦啦幫你獨立？

不分化盲撐記住攬埋白頭佬

首先要確定呢個account真係佢.
其他文都係7日前post, 有可能係其化人扮佢?

如果係佢本人, 照計唔會得6個followers咁少.

唔關佢話港獨無可能事
本身呢條友就好有問題

你係都鍾意咁講你咪慢慢講囉
講完你又唔會獨立左嘅

咁點解唔趁住呢次肺炎 等大家都仇中
橫掂人哋都排華囉 咪幫手吹行佢

佢覺得有可能有黃絲特首出現，但無可能有港獨出現，請問有何邏輯錯誤呢？佢幾時講過有黃絲特首等於港獨？

結論：連衛兵又出現

btw 如果你相信港獨係可實現，咁你必須要思考港中關係會係點？現實係香港不可能透過軍事行動而獨立，港獨必係得到中國默許，咁你自然要同中國講數港獨對佢有何益/令佢容許港獨嘅條件，不過任何人講依啲野都必定俾人話投共，所以獨派同泛民都一樣係理想主義者

佢之前叫緊人返大灣區

政治嘅嘢，never say never 啦…

不過，雖然依家大家嘅睇法唔完全一致，但本住團結大多數、兄弟爬山嘅精神，只要佢仍然反支共，個人覺得，我哋都應該盡量爭取，求大同存小異

咁呢層我唔評論啦

香港能違背中國利益的可能性是零
換轉黎講只要無左中國 咁就有可能港獨

黃絲特首點樣唔違背中國利益？

唔試過點知唔得？
各有各做
唔通乜都唔做？
機會幾細都要試

選咩黃絲特首唔見你地話機會係零

中共解體之前確係0，而解體之後就唔存在獨唔獨嘅問題。

香港主要靠大陸人落黎洗錢 靠大陸人消費
一日扭轉唔到依個局面 你一世都無可能獨立

屌原來舊文嚟

你係咪屌錯人？我撐港獨架喎，純粹而家呢刻事實上講係零都唔過分，唔接受現實點做大事？黃絲特首再推動獨立公投我覺得比較可行

部分違背同完全違背唔同，即時違背同慢慢違背唔同，擺明違背同暗地裏違背又唔同，唔係非黑即白。

樓主幾歲？

講真，佢踩港獨咪踩，唔同人有唔同意見，一個話得一個話唔得唔代表係敵人，重點係有共同的敵人，同埋唔會係背後插你一刀，先整合所有力量，解決最大的敵人，港唔港獨嘅分歧大定中共同香港嘅分歧大？佢雖然唔支持港獨，唔代表唔可以利用佢嘅力量去對抗中共同港共，自己唔夠力量就唔好自己樹敵

討論獨立後有幾多野可以比中國係度以別國身份做

獨立到我同你簽返經貿協議又點話

乜佢一直唔係藍底架咩？

點解當佢黃軍師看待？佢咁講好意外咩

唔計劃獨立 不如妥協

佢覺得妥恊係最付合（大多數人）利益

因為佢係堅離地 身邊人都係藍絲或淺藍

有份賺中國香港人＄ （自由行 每日150 大白象 越住越細 邊樣唔係犠性9成半香港人利益 貢獻比中共同果半成香港人）

而家係人都知一國兩制係共產黨嘅工具 人民係奴隸

如果香港人放棄脫中 去擁護基本法第一條 即係妥協

建議想革命嘅手足 移民 唔值得為香港犧牲

想知個percentage 點得出黎

泛民從來都唔係同路人，之前大家仲話咩「香港獨立，唯一出路」，而家就反轉豬肚就係屎，「香港獨立，冇可能啦」，然後啲泛粉又撲出黎話「人哋講現實啫」，但又唔諗下「進攻功能組別」係幾咁唔現實，泛粉萬歲！我愛沉旭暉！

美國直情唔想香港搞咁多

一國兩制，可以
獨立，不了

做中美中間渠道
兩邊願意香港獨立咩 佢哋都想香港維持不變姐

屌, 開個濕鳩PAGE, 轉貼人地年幾兩年前貼既野, 就呃到咁多人樓主開PO之前都麻煩FC下啦, 沈生個BLOG:

美國冇講過支持香港獨立
係有班兒登仔ff美國會支持香港獨立

美國同中國貿易關係千絲萬縷 點會想香港獨立

萬能key係無敵架
未試過又點知唔得喎
可能外國勢力見到香港人咁渴求獨立 出手幫呢
香港人都未試過出盡全力爭取港獨
未試過又點知唔得喎

其實獨立都有分？
一個係香港獨立於中國 一個直接成個獨立
前者最合乎現實？
不嬲美國唔支持港獨

一定要撐港獨先係同路人?
我地係幾時開始由五大訴求轉左做港獨?

拉

晨早講港獨係好困難
因為基本上對任何國家都冇著數

但佢個套都係戇鳩
黃絲特首即係講緊會同中共唱反調，會以香港人利益做優先，會保障香港人既人權
比你上台咪即係你阻鳩住佢維穩，佢仲會唔會ok？
呢點都已經係違背左中國利益啦，佢自己話可能性係0
一係就你根本係中共既人，或者佢控制到你，咁仲算唔算黃絲特首？

任何係中國管治下想爭取民主既人唔係扮傻就係弱智
中共既propaganda就係唔會接受西方式民主
有乜可能比你香港有真民主？

相比之下港獨至少係爭取緊真民主

老實講你想做我就唔會阻你，但兜個圈踩港獨真係

咁要求香港有雙普選算唔算違背中國利益

咁目前黎睇，香港人冇軍權冇政權冇立法權，獨立到既可能性係低係事實嘛

學返佢咁講 「港獨未試過又點知唔得」
我地黃絲要all in 港獨

你自己google 下 realism 係咩意思先啦

推

香港獨立於中國定純正香港獨立呢
現階段一定前者啦下話？
後者不嬲細機會

我覺得唔可以要求黃營個個支持港獨，
我地係要攞呢個運動既最大公因數。

結論： 唔撚好得罪共產黨呀，我地要做奴隸咁乞返黎先得㗎

樓上9up出黎 意指黄絲特首極難，獨立"近乎"不可能

黃絲特首係不可能

仲有時間內鬨，最鍾意自己人打自己人
剩係拎佢有用既觀點黎用做support就得啦
麻煩槍口指撚住黑警、港共、中共
佢地先係香港人既敵人

果然係根正苗紅

好多人支持港獨，但香港一有事就會走人/有外國passport

2018年4月

兩年前佢仲係藍屍

係現實既情況下
1. 中國仍是中共控制
2. 中國唔想香港獨立
3. 香港冇強力既軍工業

你香港想好似星仔咁獨立成國根本好難
你同兩廣/台灣出黎獨立就唔同講法

美國連台獨都無真正支持
台灣至少有隊獨立軍隊
獨立條件都俾香港高得多

美國嘅角度 港 台 係用嚟牽制中國大陸
美國領事館喺香港規模咁大都係用嚟收中國情報
同一時間俾美國企業能夠喺唔洗直接投資中國大陸嘅情況吓打入中國市場
如果香港完全獨立喺中國之外
咁美國佬就無咗一個收風 投資嘅渠道

指撚住左啦
依家佢叫人放低支槍去參選功能組別喎

佢講得無錯，依家呢一刻係零，但係未來嘅可能性係幾多，就無人知道

咁對香港人嚟講係好痛苦
我哋只想同支那一刀兩斷
我一定會走 希望大家都會一齊走
呢個角色比新香港人做就啱

你都幾幽默

你唔好拎返14年d新聞黎講

Its always seems impossible until it's done. - Nelson Mandela
估得咁准, 未來人咩, 係就唔洗出名, 日日係世界各地數銀紙/ 做企業家喇.

呢批係另一批投機份子

點解要完全獨立喺中國之外呢？

佢作為學者，角度當然係根據學術研究去睇
佢用其他比較上接近嘅例子去比較
結論就係現階段內實現港獨機會係接近0
佢認為搶贏選舉就係實現佢心目中光復香港嘅第一大步

以上係佢嘅睇法，佢為達到目標已經行動緊
就好似勇武覺得上街抗爭係出路咪上街
兄弟爬山各自努力

沈旭暉都暗示過年輕人可以改變香港
相信佢都想奇蹟發生，大家證明到佢係錯嘅

連台灣咁嘅局面都唔夠膽大聲承認做一個國家
會夠膽叫香港獨立？

香港法治又死埋 中共獨大

仲保障到美國賺人仔咩

而且經過今個武漢肺炎 仲邊會有國家輕易信中國

重注投資？ 中國唔分裂 共狗唔除 災難會接住黎

你咪以為 美國死牛一邊頸

冇可能在於老一代唔敢想像

當你諗都唔敢諗
凡事都係冇可能

佢可以講香港獨立之後點仆街、點慘、點冇得好似宜家咁夾係中共同歐美中間抽水，但唔係港獨冇可能；香港獨立即成東亞弱國，好易被周邊影響把持係可見事實，但獨立唔可能唔係一句｢地緣政治｣就講哂。或者咁講，當香港係加泰2.0，全民大部份都想獨立同行咗出嚟，之後國際社會唔支持，同時老解直接殺到落嚟，重點在於香港會唔會好似加泰咁乖乖俾中共政權拉哂獨立政府班人。

與其講冇可能，不如講香港人未準備為獨立同中共死過；問題比起所謂國際所謂周邊，更大嘅原因出於港人身上。

連登核心思想，中共支爆，美國打救

佢地都係想要曾俊華姐

講真就算中美大戰+中國內戰，香港都沒可能獨立。廣州有三十萬軍隊，兩小時內已經控制了香港主要設施，和最重要的金庫。最大機會廣東省自立控制了香港。美國佬講就天下無敵，做就有心無力，因為有所謂美國最大利益和地緣關係，不可能派幾十萬軍到香港。
唔係潑冷水，只係現實啲啦，發吓夢就得...

周大師已經講過

駁唔到

你個人主觀願望同人地國家策略係兩件事

因為心水清既港人唔會為無機會既事情去努力

唔好畀美國旗

連登真理，明知無可能，都要欺騙自己堅持做就會有希望

共產黨讓路給泛民共產黨通過，查共產黨擺佈過的錄影，幫共產黨永久消除831的疑惑。
香港人，坐穩了共產黨的奴隸。
在政治上，香港人就不懂得先後次序，總是懶叻。未有合理的民主政府之前，護法運動的一切罪行是無法調查的。你授權現政權去調查，就是幫他們洗脫罪名，往後的民主政府無法在調查了。因為根據普通法，你不能重複調查的，除非將來的民主政府是流氓政府，不守法。
泛民專門幫共產黨洗脫罪名。泛民萬歲，香港人繼續投票給泛民啦。

人地國際關係行務實主義梗係咁講
台灣玩左幾年先有得「升格」左少少雙邊關係?

香港根本冇得救
1984年12月19號已經注定咗香港嘅結果
唯一可以救嘅係香港人

其實講利益面有咩問題
將香港比喻為一隻識生金蛋既雞 正常人就會諗點樣養好隻雞 等佢日日幫你生金蛋
共產黨就痴線d 既 拎隻生金蛋既雞同普通雞一齊養 仲係咁嚇鳩隻雞 如果你唔聽話 你無撚用架 我第二d 雞可以取代你
共產黨雖然係on9 但on9 極都唔會送野生金蛋既雞比人 or 放生佢掛
所以我地作為一隻生金蛋既雞唯一可以做既 就係話比共產黨知 我係金蛋既雞 如果你再當我係普通雞咁養 我就唔撚生金蛋 你話要共產黨講獨立 除左支爆我諗唔到第二個可能性

廿年時間美帝都未玩殘中國？咁全世界都好大鑊

咁港獨點解分析係零？

明知唔得，但係死都要做

獨立不嬲得 10 幾 % 人支持。

由得班連登仔燈死港獨

外星人侵略地球，幾率可能高少少

所以 美國國家策略 永遠唔會變

班人天真姐
不過點都多謝佢哋 依家起碼BNO平權有望
救唔到香港都可以救返一整代香港人

冇嘢係冇可能，點會係零
或者有0.1%機會係中國比美國玩殘
臨爆前搵個中共高官出嚟扮民主鬥士，推動港獨，然後將啲錢放晒喺香港，保命保利益
到時香港人唔想獨都被迫獨，人人高叫香港是中國一部份都冇人理
到時保中共高官身家性命財產就係中國利益

世界除左基本物理，咩都有可能，你想咁樣比喻香港？

香港獨立好多人都想
但係除咗硬碰硬用拳頭
大家又諗唔諗到其他可能性？

如果冇嘅
其實一定係用階段性戰略
我地呢代做啲下一代又做啲
再等一個時機

單純空想一啲現階段做唔到嘅野
又冇確切實行路線
係冇實際幫助

有BNO既得幾%？剩低等死

只可以話香港19897年前太幸運
一個咁撚細嘅地方根本冇可能長期喺咁惡劣嘅地緣政治環境下生存
香港正路50年代就應該死咗
個天已經比多咗40年時間香港

佢不嬲都係咁，之前上杜汶澤個節目都有講唔realistic
利申:我支持香港獨立，但唔好成日天馬行空話咩美國會幫

救得一個得一個啦
好過比人滅全族

唔驚就冇貿易戰同打擊華為啦，其實世界一哥驚到瀨屎，要趁早打死中共

又黎
係咪唔撐港獨就唔係自己人?
連登光譜係咪淨係容得下港獨

真係realist就應該叫香港人集體移民
佢好似都有叫

身份認同 同 獨立成國 係兩回事

此po已完 樓豬不願面對

香港人有身份認同
但因為地緣問題
注定要滅亡
其實去殖化過程有好多呢啲咁嘅地方

老實講，我都支持獨立，我的確認為要解決香港問題，終極係要獨立。但我會睇成一種信仰，因為現行可以做到嘅可能性真係零。

香港冇軍隊、又冇外國姿金支持軍備，唔好講獨唔獨立，依家係連濕鳩黑警都對抗唔到，唔通真係用火魔可以立國咩？定想永續基本法？

要獨立，即意味反中共台，咁即係得兩個可能性，一係佢自動放心，二係有另一個勢力迫佢咁做。前者除非內戰，否則我真係唔相信中共會自己放手。後者做到就係美國出手，現階段睇唔到侵侵會咁做。即係兩種方向都唔係香港人內部可以實行，而發生嘅機率都係好低。

樓主拎人地2018嘅文出嚟講
俾人踢爆左之後就扮傻
Btw唔理樓主其實係咪演員
連登仔咁撚蠢
抺黑目的已達成

jm9 呢個時候走出嚟割席

絕對唔係零 不過要等支爆啫...

沈博士有佢嘅道理
但呢個年頭咩都有可能
當年佢都批trump唔會贏啦
而家全世界個個唔按章法出牌
雜種都係啦 已往韜光養晦
而家極盡侵略性

所以話港獨唔係冇可能係時間問題

你套講法套落五大訴求，真普選都係一樣
中共唔會俾你，香港人冇籌碼

東帝汶 緬甸入面好多少數民族都係咁可憐
殖民時間殖民主扶植呢啲地方
但係走嗰時搞得唔好

你睇唔到美國會出手？美國出手，我都睇唔到中共會被逼放香港獨立。國家主權問題無人會讓步

乜原來抗爭唔係為港獨，為咗個更小嘅目標架?

係，冇錯，但我照出黎遊行
我做嘅事唔係因為佢有冇可能，而係我相信

我就等外星人侵略地球，感覺我個幾率高

Sor, 我眼殘

殖民本身就係貶義，你想有幾好？

咪就係30年前8964冇人收中共皮，仲繼續97回歸俾中共，香港咪大鑊囉。

而家美帝擺明同中共敵對，咁都可以俾中共玩20年，到時咪全世界都大鑊囉。到時可能中共套大數據成為主流，世界上冇人再講民主，連白人都爭住愛國加信用分，香港人走唔走都冇咩所謂，度度都一撚樣。

比如食黃店，懲罰到人地買車買樓

白頭佬同反民主派無分別
當年千古大錯，唔撚配民主呢邊
同埋我地而家講緊沈旭暉
唔好轉移話題唔該

成本呢，手足坐監呢，年輕人送死呢

咁劣質嘅分化第一次見
長知識了

國家主權問題無人會讓步
海參崴呢？台灣呢？尖閣諸島呢？

如果你睇歷史，中華民族過去20個世紀有19個都係世界中心，你自己計算下幾率

咁你又噏乜春分化呀？
你point你就講啦

正解

現實上, 若支那未瓦解成碎片時,
獨立唔係最好選項,
從二戰經驗, 香港易攻難守,
香港需要強大軍力 backup,
最理想係英美有軍事基地喺香港同時託管至支那滅亡瓦解成碎片為止,
順道清理 97 至今各種毒害

泛民打選戰喺立法會有撚用咩，做咗10幾年都係垃圾又懶，佢哋根本想拖得就拖，期間攞咗幾多人工啊?洗咗去邊啊?2020仲繼續含撚投票，衰咗又話「下一次先....」?

大陸幾時放棄左釣魚島？而且爭議中，同香港已經坐實回歸左，又唔同啦

普選 係港人應份嘅權利
理論上關中國 閪事
只不過係中共中意管

另一兩個呢？兜埋佢啦

中共賣出去=唔係中國一部份=唔係主權問題

yes

真係要純粹講成本得失，呢場運動根本就唔會開始。從現實利益出發，係應該唔出聲做順民，返大陸搵快錢。正如咁多國家奶共，係因為有錢賺。

從一開始就知成功機會好微，低到接近零。所謂完全成功嘅狀態係香港獨立，機會就更加係低。但我唔會因為機會低而唔做，因為我做嘅係我相信嘅事。

沈旭暉係一個學者，我都係做學術，所以我明佢講一句說話係要support. 事實係現行情況下，香港獨立機會係好低，要成功都係一連串巧合下先會出現。但作為學者前，我係一個香港人，我相信民主自由價值，屌柒中共老母，想要香港獨立。

佢個民調應該係全港最專業最有公信力

本來可能萬分之一機會，依家港人反共都全國出曬名，普選都係零啊。

有冇人計下超時左幾多個鐘

佢不嬲都只係希望香港去返2000年代岩佢d精英玩既年代

講事實又話人地兜，不如你講下另外兩個讓步左咩

而啲藍嘅 就唔介意自己失去權利
係好on9嘅事 話中國應該咁

但佢地其實唔知自己嘅權利比人攞走緊
仲以為啲黃嘅係 要求高

或者侵侵覺得未係時候幫香港獨立, 幫左無SO~~
仲可能連累到自己連任唔到~

詳請請參閱中俄國界東段協定
藏南提都唔提又算唔算放棄？
唔好搬龍門啦（我係針對你個句中國國家主權問題無人會讓步）

你知就得la

真係0喎 我相信就算港獨左仍然有好多野要同大陸合作或者受影響，即係都要同中國利益一致

由頭到尾佢都無話自己支持港獨，推功能組別都唔關港獨事

你講到佢原本支持而家反口咁

自己覺得幾乎接近零，但係對外就話
要成功都係一連串巧合下先會出現
又係比假希望人地，出事啦就係政權問題，帶風向果個就冇責任

樓主

咁改咯，中國香港主權絕對唔會讓步，你繼續兜啦

咁佢依家就係講冇可能，所以唔存在俾假希望你嘅問題。終極黎講所有野係未發生前都係假希望，咁大家都可以收皮返去賺人仔。

冇人話港獨會一定會有能力攞返晒利益
97前可能係英國六香港四
而家中國九香港一
獨立左七三已經叫好好多

問美國想點wor
美國緊係唔想香港獨立啦，因為對美國利益根本無幫助

有一班浪漫主義者成日覺得美帝係世界既自由衛士

事實上有一個現實就係美國只會做符合本國利益既事

好多香港人真係嘥鳩氣

支那有衰嘢, 就笑鳩人
又話要國際文宣比國際知香港人唔係支那人
港中大不同乜乜物物

但係一到政治議題
就支持一國兩制, 反對港獨, 堅持香港比支那統治

全世界有邊個地方嘅人有咁精神分裂

拉啦屌
一個咁既post就想搞局

咁1994年之前我都可以話中俄邊界中國主權絕對唔會讓步
未發生嘅嘢你話未發生，係人都啱架啦

香港人個朵起大陸都臭曬啦，仲成日講賺人仔，唸下好啦

秀才做反，三年不成

根本解決方法就係徹底核平中國

點撚樣啊，又黎話「黃」就先等於港獨？又想分化？

你個估計都好粗略下喔

理想唔等於現實

我想叫我自己收皮

中國同西方文明個衝突程度其實遠遠大過蘇聯
蘇聯點衰都係白人同信東正教

民主係宗教，美國就係主打救世人，所以香港人只要祈禱就得

佢有講過如果係中共推翻選舉結果 即係佢自己光明正大摧毁一國兩制（儘管已經破爛不堪）
跟住美國就一定會做野 包括制裁 取消香港關係法 國際社會都會重新審視香港國際地位 而中共最後就會冇咗個洗錢工具 換唔到美金 中國企業冇渠道”走出去”

真攬炒

2046年 五十年不變之後唔係獨立咩？

2014學聯：升級證明升級冇用
2020沈旭輝：全民選戰證明張票冇撚用

到時香港人咪仲慘
我都認為中共對香港失去特殊地位唔care
最多十四億人食草姐
我要香港同支那攬炒
但真香港人一定要走得甩 留返個廢墟比支那

又打稻草人
佢呢度係話現實上冇乜可能
現實上冇可能同反對係兩回事

美蘇 係資本主義 vs 真共產主義
西方政治意識形態對決

中國依d偽共產
而且人民思想控制方面比蘇聯更強

現階段真係0

紅底暉肯定唔會鼓吹港獨,
只會叫大家專注立法會, 投票當抗爭
投完票, 就慢慢返去訓教

暉暉=離地騎牆撚
對未來冇任何信仰，展望
當事實刷新左佢嘅認知佢就會轉軚

你點睇兩年前嘅自己

未試過點知

咁如果香港獨立唔符合美國利益
因此佢永遠都唔支持
咁我地係咪就要甘心成世做支共隻狗？

憑咩中共決定我哋有冇得普選？
呢啲係我哋應該有嘅野
我地只係維護緊自己嘅嘢

啱呀，如果黑警/老解光明正大殺人，美國都一定會做野

依家點？
制度內要玩死你有幾難
俾你議員過左三份二又點
依法捉你返去狗屋慢慢撚都得

香港市

根本講得冇錯，港獨可能性的確係零，冇得唔認

地球係平，地球係圓嘅可能性係零

香港窮人就變難民

唔通佢講支持港獨咩on9

你可以繼續維護，不過話事係人地

佢不嬲都親中
講嘢10個point入面會有一兩個point鬼鬼地

講事實都唔俾

賤種一個

廣東省香港市港島區

佢擺明點條死路俾泛民行。

樓上d留言精神分裂症？

乜而家唔係鋪緊路製造緊可能性咩

如果唔係 咁抗乜嘢爭 反乜嘢抗 明知越反抗中共越打壓

咁點解唔做順民 做中國人 一齊歌頌共產黨

做咁多嘢唔係想獨立 唔通爭取人道d嘅殖民待遇呀

叫共產黨 要強姦果時 溫柔d 呀

一個強大嘅中國會威脅美國，咁點解美國吾直接出兵打中國，而係用貿易戰嘅方式呢？貿易戰吾通可以令中國直接滅國？

好多野唔係非黑即白嘅

屌 咁以家 光復香港咪就做緊囉
你唔通你由得支共話事咩？

認清事實係成功第一步
知己知彼 百戰不殆

笑撚左 販民打左幾鳩多年選戰？有用過咩？

楊岳橋關鍵缺席over my deadbody下次再選梁天琦
水炮車又係你班撚屌通過 梁耀忠自動放棄做主席
16年集體割鳩魚義士
對獨派有利？

咪撚以為依家暫時要統一戰線就可以揸住雞毛當令箭咁勒索人打選戰
比唔到利益同道理上說服唔到人就用返lesser evil論來勒索

幫手打係人情
就算獨派唔幫手打選戰都係好撚合理既事
至少係一條新既路

即係販民好鍾意講既說話：未試過點知唔得？

Anyway,我唔係鼓吹緊人唔好投/投白票
但唔該販民想合作就同本土派搞初選
同埋改下自己d死人論述

魚革*

一係黃一係非黃，就係咁簡單

我都日日買六合彩，但係中唔到呢